# 引數 (Argument)

函數呼叫時，有二個常見用詞來表示簽名中的變數，意義略有不同，但概念近似。

**參數** (**Parameter**)：函數定義簽名的變數。

**引數** (**Argument**)：帶入函數的實際值。

這裡講解引數的使用方法，依據帶入函數的方式，分為二種類型。

## 位置引數 (Positional Argument)

假設今有函數名為 `score()`，功能在計算成績，邏輯為計算輸入二數的加總。例如，

```python
>>> score(70, 80)
150
>>> score(75, 100)
175
>>> score(80, 95)
175
```

這種輸入方式，重點在於輸入的順序，變數名稱常予以忽略，即稱為位置引數 (Positional Argument)。

## 關鍵字引數 (Keyword Argument)

再假設同樣函數名為 `score()`，除了輸入科目分數外，經常再用一個參數 `method=` 表示要 `sum` 或是 `mean`。例如，

```python
>>> score(70, 80, method='sum')
150
>>> score(70, 80, method='mean')
75
```

這種輸入方式，第三個參數名稱就顯得相當重要，即稱為關鍵字引數 (Keyword Argument)。

## 限制

這二類引述的使用，有個相當重要的條件限制：**位置引數**不可在**關鍵字引數**之後。

原理很直觀：處理位置引數時，重點是輸入的順序，故不可被影響。
